https://web.archive.org/web/20020621141211/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=334

### [6680] ぴぃ	2002.05.25 SAT 12:25:22　
	
初めてカキコさせて頂きます。上手く伝えられるかどうか
分かりませんが、少しお付き合い下さいね。

私も皆さんに負けない位(と自分では思ってます）、
ＣＨの頃からのリョウと香の大ファンでした。「恋人」
「夫婦」、そんな形式にとらわれないもっと大きくて深い
２人の関係。たまらなく羨ましかった。当時中学生だった
私は断然少女漫画を読むことが多かったんですが、「好きだ、
愛してる、付き合おう」、そんな少女漫画の恋愛展開が
何と薄っぺらに思えたことでしょう。(あれはあれで楽しくて
好きなんですけど。笑)　
それだけでなく、テンポといい内容といいキャラの魅力といい、
ＣＨの世界が、全てがたまらなく好きでした。

実はここ最近、妙に落ち込んでいました。急に「香の死」が
私の中で大きく心をもたげてきたんです。引っかかってたのは
ずっと引っかかってたんですが…。

でも今日私が言いたいのは、香の死についての意見では
ありません。それは皆さんが時間をかけて多くの意見交換を
されてますし。ただ、皆さんにお礼が言いたかったんです。
この件については様々な考え方が出ていますが、私は、
それぞれの意見に同意をする事はあっても、反発を覚えると
いう事はあまりないんです。別に物分りがいいと
いう訳ではありません。どの意見も本当にその通りだな、と
思えるんです。
皆さんのたくさんの意見を読んでるうちに、香の死に対して
ずっと引っかかっていた複雑な思いをを全てを代弁して
貰えてる気がして。
あれこれ考えは巡るのですが、何せ私は文章力が乏しいので
人の意見を読んで、「そうそう、私がモヤモヤしてた部分は
まさにこの人と同じとこなの！私もこう言いたかったの！」
って気持ちの整理をつけると言うか…。
何か訳分からないですね、スミマセン。

私が香の死に対してのモヤモヤ度が再び上がっているのは
きっとＣＨをまた最初から読み直してるからだと思います。
ＡＨが始まってからは一度も読んでなかったんですよね。
読み出すと、一番多感期で物事の影響を受けやすかった
あの青春の日々がバーっとフラッシュバックして、妙に
甘酸っぱい気分になってしまって。ＣＨが好きで好きで
たまらなくて、思い入れて読み込んでたあの頃の不思議な
感覚が一気に湧いてきて、たまらなく切なくなって。
「ＣＨの中での２人は、こんなに幸せそうなのに。こんなに
深い絆で結ばれているのに。あんな未来が待ってるなんて
まだ知らないんだな…。」と思うと急に苦しくなって。
何だか、亡くなった大事な人の昔のアルバムや思い出の品
なんかを見てるような気分になったんでしょうね。

以前からこのＢＢＳはよく拝見させて頂いてました。
皆さんのＣＨやＡＨに対する熱くて深い思いを読むたび、
「あ～、私の他にもこんなにたくさんの人が北条先生の
作品を愛してるんだなぁ。こんなにも同じ思いを抱えてる
人がいるんだなぁ。」と思うと嬉しくてたまりません。
香の死に対する私の胸のつかえも、皆さんのおかげで
和らいでいます。これからもたくさんの意見交換、ビシバシ
していって下さいね。

でも本当に皆さん羨ましい！ボキャブラリーも豊かで自分の
言いたい事、真っ直ぐな的確な分かりやすい言葉で表現して
まとめられてるんですもん！
人に自分の意見を文章で伝えるのって難しいですね…。
小学校の時は作文は好きだったのになぁ。私も勉強しなくちゃ。
今更遅いですが。

訳の分からない長文で、本当に失礼致しました！

### [6679] Tsubomi	2002.05.25 SAT 10:21:12　
	
＞banne*さま〔6671〕
はじめまして。これからよろしくお願いします。
Ｃ・Ｈのビデオですが、私の周辺の中古ビデオ屋には
何本か販売されてましたよ。
でも、なかなか全部揃ってるという所はなさそうですね。
今は、ＴＶで再放送もしてるみたい。
あと、レンタルビデオ屋に行くと、ＴＶで放映したやつとか
映画版、オリジナルとかいろいろありました。
一度、時間があれば覗いて見られると色々あって
楽しめるかも知れませんよ。

### [6678] ３０才会社員	2002.05.25 SAT 09:41:46　
	
　こんにちは、３０才会社員です。
　先日の投稿にレスやご感想をお寄せ下さった皆さま、どうもありがとうございました。
　同じように感じていらっしゃる方もいて下さったようで、嬉しく思いました。

＞今週号のＡＨ
　ああいう香の登場の仕方なら納得できるんですよね。
　今回の話は抵抗無く読めましたし、香の登場に説得感がありました。

　で、改めて先週号と今週号を見比べて、先週号の違和感について考えると…

[6656] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様のご意見のように、「チェンジ　香モードッ！」という言葉、それに尽きるような気がします。
　もちろん深刻な意味ではなく、その場のノリで出てきた言葉なのでしょうが…
「スイッチひとつで都合よく香モードに切り替わった」そんな風に読めてしまったんですよね。
　阿香の中の香が軽く扱われてしまったと言うか…
　あの一言がなければ、あのオチでもわりと素直に読めたような気がします。

[6670] julina様のご指摘に、「いきなり人格が変化してリョウに突っ込みというのは理解し難い」という点がありました。
　私は話の展開としてそれはあってもいいと思います。
フィクションですし、香のＤＮＡを引き継ぐ証の行動とも言えますから…それこそ、１００ｔハンマーが出てきたっていいと思います。
　ただ、それ自体を茶化すような言葉や表現を、不用意に使ってほしくはないわけで。
　香の死と、香の心臓を引き継ぐ阿香という、その事実はファンの心に厳然としてあるわけです。
　その事実を重く受け止めていた気持ちを、何か作者の北条先生自らに茶化されてしまったような落胆。
誤解を恐れず言えば、先週号にはそんな感じを受けました。
　昨今の軽快なタッチに対する戸惑いや漠然とした不安が、そういう印象に拍車をかけたような気もします。
　もとより、先生にその意図はないことは承知の上ですが…
　北条先生、こう感じるファンもいることをご理解下さい。

　先生にもっと自由に書かせてあげなよ、という気持ちも、いちファンとしてあります。　
　ただ。
　あえてＣＨという人気作品から、リョウと香というファンの思い入れの強い登場人物を持ってきたこと、それはＡＨという作品が背負い続ける十字架であると思います。
　リョウと香だから、あるいは海坊主だから冴子だから、細かい説明なしでもその姿に納得できる。
　しかし読者はそこにＣＨの繋がりや絆を当然期待してしまう。だからそれが充分に表現されないと、あれっと思ってしまう。
　簡単に「パラレルだから」と納得もできないんですよね。
　何せ、ＣＨの世界観と登場人物像をほとんど前提として話が進行していますから…

　私は、ＡＨはＣＨの十字架をその物語の結末まで背負い続ける作品だと理解しています。だから、良い意味で、その背負ったＣＨから寄せられたファンの思いを裏切らない作品であってほしいと思っています。
　あえて厳しく言えば、説明の足りないところや都合の悪いところを「パラレル」という一言で済ませてほしくないし、私たちもそこに逃げ道を求めるべきではないと思います。

　勿論「ＡＨはＣＨとは違うのだから」と十字架から脱しようとすることも可能でしょう。
ただ、ここまでＣＨのつながりを前提として引っ張ってきた以上、それは難しいと思うし、あえてするのであれば、それを読者に充分に納得させる描写を作品中で展開しなければならないと思うんですよね。
　そうでなければ読者に失望を与えてしまう。

　このあたり、[6677] 柚季様のご意見

>二人の強い結びつきなどを強調したいが為、CHという過去の作品のキャラクターをそのまま使い、けれど都合の悪い部分は「パラレルだから」で済ます。そういう作中の矛盾を、私は覚えました。

> キャラクターを引き継き「パラレルだ」とすること自体は、悪いことではないと思います。ですが言葉で読者を納得させるのでなく、作品の中でそうだな、と思わせなければ、パラレル宣言も意味がないと思うのです。香の死の意味も同様です。

　私はまさにその通りと思います。

　ただ誤解なきように言えば、私は今のＡＨを楽しんでいます。信宏と阿香の成長物語になるなら、それでいいと思うのです。
　でも、それであっても、ＣＨのリョウと香を感じさせる作品であり続けてほしいわけで…

　結局のとこ、私も柚季様同様、リョウの割り切り振りが腑に落ちていないみたいですね。そのあたりがフラストレーションの原因のようです。
　ぶっちゃけた話、もーちょっとリョウには香をひきずって欲しいわけで（笑）
「割り切ったような表面の下の消えない思い」をもっとエッセンス的に発信して欲しいんですよね。
　たとえば今週号でも、無意識にヤクザをぶちのめした後の阿香を見つめるリョウのシーンで、香の無鉄砲な行動の追憶をオーバーラップさせてくれたらなぁとか思ってみたり…

　これはファンのわがままですかね、やっぱり（苦笑）

　長々と大変失礼いたしました。
　先生の言葉を借りれば、ＡＨは「折り返し地点はまだまだ見えてこない」、これからの物語です。
　これから先の展開に期待して、応援を続けていきます。

你好，我是30岁的公司职员。
非常感谢前几天给我回帖和感想的各位。
也有和我有同样感受的人，我感到很高兴。

＞本周的AH  
那种香的登场方式是可以接受的吧。
这次的故事读起来没有抵抗，香的登场也很有说服力。

那么，重新比较上周号和本周号，思考上周号的违和感的话…

[6656]正如Blue Cat的意见，“换香模式!”我觉得可以用这句话来概括。
当然并没有什么深刻的意思，只是一时兴起说出来的……
“只要一个开关，就能很好地切换到香模式。”我这样解读了。
可以说阿香中的香被轻视了吗…
如果没有那句话，即使是那个结局，我也觉得读起来比较坦率。

[6670] julina指出:“人格突然发生变化，对这种行为感到难以理解。”
我认为作为故事的展开有那个也可以。
因为是虚构的，也可以说是继承香的DNA的证明的行动…我觉得那个，100t锤子出来也不错。
只是，我不希望你在不经意间使用嘲弄这种行为本身的语言和表达方式。
香的死，以及继承香心脏的阿香，这一事实在粉丝心中是存在的。
沉重地接受了这个事实的心情，仿佛被作者北条老师自己嘲弄了一样的沮丧。
不怕误解地说，上周的那一期就有这样的感觉。
对如今轻快的笔触的困惑和茫然的不安，也加剧了这种印象。
当然，我知道老师并没有这个意图……
北条老师，请理解也有这样的粉丝。

　作为粉丝，我也觉得应该让老师更自由地创作。　
　但是从CH这一人气作品中，带来了獠和香这一粉丝们印象深刻的登场人物，我想这是AH这一作品一直背负的十字架。
因为是獠和香，或者因为是海坊主所以是冴子，所以不用详细说明也能理解。
但读者当然会期待CH的联系和羁绊。所以如果没有充分表现出来，就会觉得奇怪。
也不能简单地认为“因为是并行故事”。
不管怎么说，故事几乎是以CH的世界观和登场人物形象为前提进行的…

我理解AH是把CH的十字架一直背到那个故事的结局的作品。所以，从好的意义上，我希望这是一部不辜负从那个背负的CH寄来的粉丝们的想法的作品。
严格地说，我不希望人们用“并行”一词来概括说明不充分或不方便的地方，我认为我们也不应该为此寻求退路。

当然，也有可能认为“AH和CH不同”，想要从十字架上脱下来。
只是，既然把CH的联系作为前提拉到这里，我觉得很难，如果硬要做，就必须在作品中展开能让读者充分接受的描写。
否则会让读者失望。

关于这一点，柚季的意见是

>为了强调两个人强烈的联系，直接使用CH这个过去作品的角色，但是不方便的部分用“因为是平行”来结束。我记住了作品中的这种矛盾。

>我认为继承角色“平行”本身并不是坏事。但如果不是用语言让读者接受，而是在作品中让读者觉得是这样的话，我认为平行宣言也没有意义。香之死的意思也是如此。

我认为正是如此。

只是为了不让人误解，我很享受现在的AH。只要能成为信宏和阿香的成长故事，我觉得这样就可以了。
但是，即便如此，我还是希望作品能让人感受到CH的量和香……

结果，我和柚季一样，好像也不能理解獠的做法。这似乎就是挫败感的原因。
说实话，我是想让獠多拖香走一段路。(笑)
希望他能把“看似了断的表面下的不消失的想法”传达得更精华。
例如，在这周的杂志中，獠凝视阿香无意中殴打流氓的场景，如果能重叠香鲁莽行动的回忆该有多好……

这是粉丝的任性吧，果然(苦笑)

说了这么长时间真是失礼了。
借用老师的话来说，AH是“还没有找到折返点”，是接下来的故事。
期待今后的展开，继续支援。


### [6677] 柚季	2002.05.25 SAT 06:23:57　
	
【6674/K.H様】
こんにちは。
レスを頂いたので、挙げられた疑問点にのみお答えしますね。

まず、李大人の訴えにリョウが心ほだされる、それは当然あって然るべきだと、私も思います。
ただ、そうですね……あまりにその納得の仕方があっさりし過ぎていた、ということでしょうか。
リョウだって人間です。怒りも悲しみも感じる感情ある生き物です。寧ろ人よりも繊細な心を持つがゆえ、他人の悲しみにも敏感でしょうけれど、自身の中にも深い悲しみを背負っている人だと思うのです。
そして香には、殊更深い愛を注いで来たことは、CHを既読の読者であれば周知のことであり、そういった二人の強い結びつきは、AHの連載が始まった頃にも、エピローグ等交えて語られていました。
そんな大切な存在を失ったリョウの、押し殺しても滲み出る悲しみ、怒り、やるせなさ、そういったものが、グラスハートと出会っただけで、簡単に消えてなくなるものでしょうか。
私としては、李大人の親心にほだされたとしても、そういった負の感情が行間から見え隠れする、そういうリョウであって欲しかったのです。
こういったこだわり方について、
>柚季様は結局はA.HをC.Hと関連付けて読んでいるのでは?
と仰っていますが、まずリョウと香というキャラクターを使った時点で、結び付けるなという方が無理な話だと私は思います。
全く別の人格、別の設定という使われ方ならまだしも、私が読み取る限り、AHに登場しているのは、CHのリョウと香ではないでしょうか。いくらパラレルだと言葉で否定しても、パラレルだと確信出来るような、気持ちの切り替えが出来るような設定やエピソードが作中に登場しておらず、寧ろCHの二人のその後を彷佛とさせるようなエピソードが多数使われては、意識を切り替えて読むなど不可能ではないでしょうか。
二人の強い結びつきなどを強調したいが為、CHという過去の作品のキャラクターをそのまま使い、けれど都合の悪い部分は「パラレルだから」で済ます。そういう作中の矛盾を、私は覚えました。
キャラクターを引き継き「パラレルだ」とすること自体は、悪いことではないと思います。ですが言葉で読者を納得させるのでなく、作品の中でそうだな、と思わせなければ、パラレル宣言も意味がないと思うのです。香の死の意味も同様です。
マンガをただ楽しむのに、読者は作者がどのように意図して描いているのか、どう読んで欲しいのか、など、普通は気にしないと思います。あくまで意識は作品そのものにあり、作品への解釈や批評も、作品本体から得るものだと思います。
路線変更ということにしても、それが自然な流れであり、寧ろそうすることで面白い作品になるのならば、読者は文句は言いません。
過去、確かにCHも香が重要な位置を占めるにつれ、どんどん作品のテーマや雰囲気も変わっていったと思います。私がそれを受け入れられたのは、ただ「面白かった」「不自然さを感じなかった」というだけです。ごくごく単純な理由なんです。
認める認めないの基準は、作品から自分がどのような感想を抱くか、ということに尽きますので、別にどっちをエコ贔屓するしないではありません。面白ければ面白いと認め、矛盾を感じればおかしいと思う。……それだけなんです。

あ、一つ誤解しないで頂きたいのは、先日の投稿も今回の返答も、全て私個人の私見でしかない、ということです。
エンジェルハートについて疑問視せず納得して読まれている方も大勢いらっしゃると思うので、そういう方はそれで良いと思います。ただ、私は疑問を覚えてしまった。だから楽しめない。端的に申し上げるとそういうことです。
お返事から察するに、私が違和感を覚えた点についても、K.Hさんは自分なりの解釈で納得して読み進まれているわけですから、私はそういう他の読者の方たちにまで、自分同様おかしいと思わないのか、とは言いません。ただ、自分がどの点を疑問に感じたのか、どういう形であれば納得いったのか、そういうことを先の書き込みでは述べさせて頂きました。
読者が百人いれば百通りの解釈があると思います。
互いの意見を知ることは益なことだと思いますが、そこに類似点が多くとも相違点が多くとも、それぞれの意見として尊重すれば良い、と考えています。

今回も長々と書き込んでしまいました。
こちらには基本的に、AHを楽しみに読まれている方が多く来られていますので、私のような（今現在）否定的意見を持つ者の言葉は、不快であるかもしれません。かく言う私自身も、これから話が進む内に、ここで述べた疑問や違和感が吹き飛ぶような、そんな楽しめる展開へと変わる可能性もあり、そうすればまた他のAH愛読者の方たちと、楽しく感想を述べあうことも出来ると思います。
これまで北条作品を愛読してきた一ファンとして、私はそうなることを願っています。

とは言え、不用意に場を乱すことは本意ではありませんので、自身の見解に変化がない限り、こちらにはまたロム専としてのみ参加させて頂きたいと思います。
上の内容でご理解頂けたかどうか甚だ不安ではありますが、これで失礼致します。
では（^_^）

【6674/ k.h】  
你好。
因为收到了回帖，所以只回答列举的疑问点。

首先，对于李大人的呼吁，我觉得獠是安心的，这是理所当然的。
只是，是啊……也许是接受的方式过于简单了吧。
獠也是人。愤怒和悲伤都是有感情的生物。倒不如说，因为比一般人心思细腻，所以对他人的悲伤也很敏感，但我认为他自己也背负着很深的悲伤。
而且对香倾注了特别深的爱，这是已经读过CH的读者都知道的事，那样的二人的强烈的联系，在AH的连载开始的时候，也夹杂着尾声等被说了。
失去了如此重要的存在，即使压抑也会渗出的悲伤、愤怒、郁闷，这些东西，仅仅因为遇到了玻璃心，就会轻易消失吗?
作为我来说，即使被李大人的父母心所束缚，我也希望是那种能从字里行间若隐若现的负面情绪。
关于这种执着的方法，
柚季到底是把a.h和c.h联系起来读的吧?
话虽如此，但我认为首先在使用獠和香这两个角色的时候，就不要把它们联系起来是不可能的。
如果是完全不同的人格、不同的设定这样的使用方法还好，但据我解读，AH中登场的，不就是CH的獠和香吗?无论怎么用语言来否定是平行的，作品中都没有出现能够让人确信是平行的、能够转换心情的设定和插曲，反而使用了很多让人联想到CH的两人之后的插曲。那么，转换意识来阅读不是不可能的吗?
为了强调两人强烈的联系，直接使用CH这个过去作品的角色，但是不方便的部分用“因为是平行”来结束。我记住了作品中的这种矛盾。
我认为，将角色继承为“平行”本身并不是坏事。但如果不是用语言让读者接受，而是在作品中让读者觉得是这样的话，我认为平行宣言也没有意义。香之死的意思也是如此。
如果只是单纯地欣赏漫画，一般情况下，读者并不会在意作者是如何描绘的、希望读者阅读的内容。我认为意识终究存在于作品本身，对作品的解释和批评也要从作品本体中获得。
虽说是路线变更，但这是自然的趋势，如果这样做能让作品变得有趣，读者也不会有怨言。
过去，确实随着香在CH中占据着重要的位置，作品的主题和氛围也逐渐发生了变化。我之所以能接受，只是觉得“有趣”“不觉得不自然”。理由非常简单。
认可或不认可的标准，就是自己对作品有什么样的感想，并不是不偏袒哪一方。有趣就会觉得有趣，矛盾就会觉得奇怪。……仅此而已。

啊，有一点请不要误会，前几天的投稿和这次的回复都只是我个人的看法。
对于天使心，我想也有很多人能够毫无疑问地接受并阅读，这样的人就可以了。只是，我产生了疑问。所以不能享受。直截了当地说就是这样。
从您的回信中可以看出，对于我觉得奇怪的地方，k.h也以自己的解释接受并继续阅读，所以我不会对其他读者说，你不觉得奇怪吗。只是，我在前面的文章中阐述了自己对哪一点产生了疑问，以什么样的形式才能接受。
一百个读者就会有一百种解释。
我认为，了解彼此的意见是一件很有益处的事情，但无论是相似点还是不同点，只要尊重各自的意见就可以了。

这次也写了很长时间。
基本上，来这里读AH的人比较多，像我这样(现在)持否定意见的人的话，可能会让人不快。这样说的我自己，也有可能在接下来的话题进行中，把这里所叙述的疑问和违和感都化为乌有，变成那样的有趣的展开，那样的话还能和其他AH爱读的读者们，愉快地发表感想。在。
作为一直以来喜爱北条作品的粉丝，我希望能成为这样的人。

然而，我无意扰乱局面，因此，除非我的观点有所改变，否则我只想再次以潜水的身份参与这里的活动。
对于上面的内容您是否能够理解，我感到非常不安，那就告辞了。
以上(^_^)

### [6676] marimari	2002.05.24 FRI 23:49:14　
	
< [6671] banne* さま
初めまして、marimariといいます。CHのDVD化はまだされていないと思うのですが…。ＣＨ１．２を再放送している番組があり、そこで関連商品を扱っているので興味があったらのぞいてみて下さい。

　→http://www.kids-station.com/

｢バン火｣の名残でまだ今週号読んでないので、今日はこれにて！

### [6675] 無言のパンダ	2002.05.24 FRI 23:12:46　
	
こんばんわ★
やっぱり、みなさん「バン金」に慣れてらっしゃらないのかなぁ？

「今週のＡＨ」
今週は香瑩と信宏がやくざ相手にたちまわるのかなって思ってた私の予想ははずれましたが、今回香瑩の「プロ」の顔を見ることができましたねー。命じられた役目のみを果たそうとする姿勢。
（香瑩は組織から、そう教えられてたのでしょうね）
でも凪砂が危険にさらされた時、思わず彼女を助けずにいられなかったのはプロに徹するにはあまりに優しすぎた「香」の心が生きているからなんですね。
香瑩はその行動を納得できてないようですが、コーヒーカップに映る香の笑顔は「いいのよ、それで。」と言っているようでした。きっとこれからも、こんなふうに香瑩のことをやさしく見守っていくんだろうなぁ・・・って思いました。
それにしても凪砂が高校生だったとは・・・！葵さまが「ＦＣのノリ！？」と書いてらっしゃいますが、私も思わずそう思いましたよ～。これからシャンちょんは凪砂にストーカーされるんじゃないかと信宏と共に心配しています！（笑）もしかして凪砂の高校って女子高かもネ♪（女子高にはありがちなんですよね、こういうパターン！）がんばれ！信宏！(^○^)

それではまた。(^_^)/~
（ちょっとあせっているので変な表現があったらごめんなさい！）


### [6674] K.H(もっこり解禁♪)	2002.05.24 FRI 21:43:34　
	
あら、珍しく解禁日なのにカキコすくない・・・

では参りませう。
　今週のA.H、ボキの予想に反し、香ちゃん登場しました!やはり
香ちゃんは、笑顔がいい！香瑩とボキら読者しか見れないんですよね、よく考えると。
　しかし、記念すべきC.H復活の依頼第1号の結末、あんなカンタンでいいんでしょうか・・・まだ何か一波乱があるのでは、とボキは思います。

というわけです！

>>前回のカキコについて
　なんか、また賛否両論が出てしまったようですが、[6664]の柚季様のメッセージを読んで「？」と思ったことがあるんで、カキコします。もちろん、これもボキの私見なのであしからず・・・
　柚季様は
　＞リョウがグラスハート（阿香）をすんなり受け入れた時点　　　で、失望に変わりました。
　と書かれていますが、ボキにはそれが理解できないんです。
　確かに李堅強に会い、リョウは香瑩を受け入れるように決意していますが、李大人の、あの娘を思うはかなくも切ない態度にリョウは心打たれ、香の心臓を奪ったことを許す、という風にボキは見ていました。それは、「依頼人の心が俺（リョウ）の心をふるわせた時、依頼を受ける」という、C.Hとしてのリョウの一貫した依頼（もっこり報酬は別のところにおいていますが）に対する姿勢だと思います。
　そう考えれば、リョウからすれば当然といえば当然の行動だと思います。
　で、ボキが一番触れたくなかったことなんですが、「香が死んだ理由」、これは北条先生にしかわからないでしょう。それは「A.HがC.Hの世界のパラレルワールドである理由」と同義でしょうから。
　ボキは「パラレル宣言」については、もう何も言いません。今までかなりの皆様がかなりの労力で意見を述べられたことですから。
　あえて言わせていただければ、失礼ながら柚季様のメッセージを読むと、柚季様は結局はA.HをC.Hと関連付けて読んでいるのでは?と思います。もちろんそれが良いとか悪いとかは言いません。実際ネタやキャラクターは殆ど同じですし、ボキも「10年ぶりにリョウと香に再会!」とうそぶいていましたんで。
　北条先生には失礼な話かもしれませんが、C.Hも路線変更しています。それはユニオンのジェネラルとの闘い終了後、徐々にではありますが、リョウがギャグを連発し、香がリョウに惹かれ、ストーリーの中核がこの二人に（最初はリョウのみでしたね）なっていったところです。
　仮に柚季様がC.Hを認め、A.Hを認めないとしたら、C.Hの路線変更は認めるが、A.Hの路線変更は認めない、という風にも解釈してしまうのですが、それでよろしいのでしょうか？
・・・すみません、ちょっと皮肉めいたカキコになってしまいました。柚季様のご意見をボキは否定するつもりはありませんが、やや気になったところがあるので、カキコさせていただきました。まあ、冒頭でも触れたようにボキの前回の予想は今週号のA.Hで見事に外れたので、ボキもそんなたいそうなことは言えませんが･･･。

　ちょっと長々とカキコしてしまった･･･というわけで、月曜にレスをお返しします。では、お休みなさいませ。


>>关于上次的留言  
好像又出现了赞成和反对两种意见，看了[6664]的柚季先生的留言“?”的想法，所以写下来。当然，这也是我的个人看法，请不要见怪……  
柚季  
獠顺利地接受了玻璃心(阿香)的时候，变成了失望。
虽然写着，但我无法理解。
见到李坚强后，獠确实决定接受香莹，但李大人对香莹的思念之情打动了獠，并原谅了夺走香莹心脏的事。那就是“委托人的心意打动了我(獠)的心，我才会接受委托”，作为c.h的獠一贯对待委托(当然报酬在别处)的态度。
这样想的话，对獠来说是理所当然的行为。
我最不愿提及的是，“香死的理由”，这个只有北条老师才知道吧。因为这和“a.h是c.h的世界的平行世界的理由”是同义的。
我对“并行宣言”只字不提。因为到现在为止，有相当多的人都花了相当大的力气发表了意见。
恕我冒昧，读柚季的留言时，柚季最后不是把a.h和c.h联系起来读了吗?我想。当然不能说那个好或不好。实际上题材和角色几乎一样，ボキ也说“10年后獠和香再会!”我就信以为真。
对北条老师来说可能有些失礼，但c.h也改变了路线。那是在和Union将军的战斗结束后，慢慢地，獠的笑料连连，香被亮吸引，故事的核心变成了这两个人(一开始只有獠)。
假设柚季认可c.h，不认可a.h，那么就会解释为认可c.h的路线变更，但不认可a.h的路线变更，这样可以吗?
···对不起，变成了有点讽刺意味的留言。我并不想否定柚季的意见，只是有点在意，所以就写下来了。不过，就像开头提到的那样，我上次的预测在这周的a.h中彻底落空了，所以我也不敢说那种惊天动地的话了……

写得有点长……所以星期一回帖。那么，请休息吧。

### [6673] 葵	2002.05.24 FRI 21:29:07　
	
　解禁ですぅ♪先週は今週への序章だったのか…と思いました。
阿香の「初仕事」…厳しいスタートでしたね。（凪砂ちゃん、自分の立場をわきまえなさいって☆）自分がコントロールできなくて悩む阿香。でも、香は「それ」を認めてくれた。このへんＢｌｕｅ　Ｃａｔさま［６６７２］と同意見です。阿香の心にいて、そして彼女を導いてくれる存在。香はそんな立場になってゆくのかな…。（コーヒーに写る香、母親らしい表情でしたね♪）
　
　見守っていたリョウ。連載当初、新米の香を影からサポートしてた姿と重なって、何だか懐かしくなっちゃった☆そうやって阿香を一人前に育てていくんだろうな…。（くれぐれも父親らしからぬ行動は慎むようにっ！来週が心配だ☆）
　
　そして何より最大のオチは…凪砂ちゃんのお手紙☆「友達から始めさせて」？！なんだかＦＣのノリになってきたような…。（彼女が高校生ってのもね☆やはりレギュラーか？！）新宿はアブナイ街だとしみじみ思いました。がんばれ、信宏！！（^_^;）

### [6672] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2002.05.24 FRI 19:21:46　
	
　こんばんは。　今週の感想です。なるほど、今回の内容をひとことにまとめると、先週号に載ってたあの予告になるんですね、「香瑩もてまくり」って何かと思ったら（笑）
　さすがにやっぱり、香がもっこり退治のためにしか出てこない、なんてことはありませんでしたね、よかった。阿香がヤクザたちをぼこぼこにしたシーン、あれは、本当は助けたいくせにそれから目をそらそうとしてた阿香の、心のタガを香がはずしてあげたのかな、なんて思いました。コーヒーに映った微笑みは、そういう意味のような気がしました。ときには余計なことを考えず行動するのもいいことだよ、って。ただ香の場合はそれが悲劇を招いてしまったわけなんだけど・・・。これから香は、こうして阿香を導く存在になるんだろうな、って思いました。
　リョウは、たぶん、あの二人の後をつけてたんでしょうね、いよいよ本当にやばくなったら出てくつもりで。でもそれだとあまりにもカッコよすぎるんで（笑）阿香が動いてくれてよかったです。
　凪砂の手紙を読んで、「友達」って言葉に戸惑った表情の阿香、なんかすごくかわいい、って思いました。凪砂、このまま本当にレギュラーになるんでしょうか・・・阿香の“過去”を知らない凪砂が、友達になるのもいいのかも、でもあまり裏の世界に深入りするのは・・・・どうなるのかなぁ。

＞［６６６０］たえさま
　はいそうです、わたしは愛知県民ですよ～。

### [6671] banne*	2002.05.24 FRI 01:51:14　
	
皆様、初めまして"バン"と申します。
昔アニメのCHが大好きで、最近漫画本を揃えました。
時代を感じさせない話の展開や、細かくリアルな人間描写
がめちゃくちゃ大好きです。とくに香とリョウの、
不器用な関係には切なくて胸が苦しいくらいです。
是非、本だけでなくアニメももう一度見てみたい！と
思いまして、ネットで探しているのですが見つからない
んです。CHファンサイトで情報を得ようとも、
”市場に出ていないみたい”と描かれてありました。
ので、ここに来ているファンの方々なら色んなCH情報を
ご存知かと思いましてお邪魔させて頂きました。
中古でもなんでも、アニメCHのビデオは今発売はされて
いないんでしょうか？DVDは出る予定はないのでしょうか？
質問ばかりの知識不足ですみませんが、返答の程
どうぞ宜しくお願いいたします。

### [6670] julina	2002.05.23 THU 23:37:34　
	
皆さん、初めまして。
私も最近になってなのですがシティーハンターを読み始め、
はまってしまったものです。
ですから、本当につい最近までAHの存在を知らず、
たまたま目にした情報で「CHの続編らしい」ということを聞き、
淡い期待を抱いていました。
しかし、待っていたのは香の死。ただ、私は香りのことが好きでしたが
そこまでファンという訳でもなかったので、この設定が生かされるのなら
私はAHを受け入れられると思いました。
そして、いい意味でも悪い意味でも先が読めないストーリー展開
は期待を裏切らせてくれました。
しかし、それは新宿の戦いのみのものでした。
最近のAHは、GHよりもリョウが主人公に見えてしまいます。
CHのころに雰囲気が戻ったからかもしれませんが、
それにしてもGHの存在感が無いように見えてしまいます。
リョウが出てくるのが悪い訳ではありませんが、
私にはGH、それを取り巻く人物がリョウの引き立て役に見えてしまいます。
もちろん私がCHのリョウのファンだからかもしれませんが。
GHが主人公である以上、私はこれ以上リョウを活躍させて欲しく
無い、と思います。
言い方が悪いですが、このまま行くとCHの二番煎じになってしまうのでは？
と、期待よりも不安をしてしまいます。
そして、私も香が何故死ななければならなかったのかが
理解できないのです。
リョウとGHを繋げる為だけではあまりにも救いようが無さすぎます。
（また、これは個人的意見になってしまうのですが、心臓移植の
影響でも、
いきなり人格が変化してリョウに突っ込みというのは理解し難いです。
私には香に対する侮辱、冒涜にしか見えなくて痛々しいです。）
前作、パラレルワールドだとしてもCHのキャラの名前を仮にでも
使っているのですから、
やはりその部分はあやふやにしてはいけないと思います。
その上で、AHを面白い作品に仕立て上げて頂きたい、
というのが一ファンの私の思いです。

長文失礼致しました。

### [6669] ひろ	2002.05.23 THU 23:12:51　
	
こんばんは～(^o^)丿

約一週間のご無沙汰で～す。

実は･･･、昨日一所懸命カキコして、さて送信しようかなって思った瞬間、ＩＥがダウンしちゃって･･･。泣きたくなっちゃいましたよ、ホントに。３０分もかけて書いたのにぃ～(ちょっと長文だったけど)。

＞*rose*[6666]さん、はじめまして！(ですよね)
私は、*rose*さんの気持ちが良く分かるし、そのとおりだと思いますよ！
私の場合、Ａ・Ｈについては、最初っからＣ・Ｈの続編だと思っているので、基本的に皆さん方とは感じ方が全く違うようです。ただ、皆さんとの共通点は沢山あるので、そのような接点でお話できればいいと思ってカキコしています。

まあ、いずれにしろ、大好きな北条先生の漫画を見て、皆さんと楽しく会話できればそれが一番いいんじゃないかな！
愚痴を言ったらきりがないですから･･･。

それでは、明日のバンチを心待ちしながら･･･(^.^)/~~~

### [6668] エリコ	2002.05.23 THU 21:56:02　
	
初めまして。ＣＨは、メイクと服しか興味のなかった私が、とことんハマったマンガです。それだけに、ＡＨの事はかなり衝撃を受けました。今はやっと落ち着いて読めるようになれました。
私は香がすごく好きだったので・・・。勿論、今でも好きですが。北条先生って、本当にスゴイ方ですよね。ＡＨに賛否両論の意見があるのも、それだけＣＨの世界が未だ、色んな方達の心の中にあるって事だと思いますので。それだけ素晴らしいマンガを描けるて事が、すごいです。私は、なんだかケミストリーの「君をさがしてた」って曲がリョウの香への想いの様に思えてなりません。そんな事ない！！って思う方、申し訳ありません！！
ただ今は、ＡＨの行く末を見届けたいと思ってます。またフラフラ～っと来たいと思ってますので、宜しくお願いします！！

初次见面。CH是让只对化妆和衣服感兴趣的我彻底迷上的漫画。正因为如此，AH的事受到了相当大的冲击。现在终于可以静下心来阅读了。
因为我非常喜欢香…。当然，现在也很喜欢。北条老师真的是很厉害的人呢。AH有赞成和反对两种意见，因为我想仅仅CH的世界还存在于，各种各样的人们的心中的事。能画出这么好的漫画真是太厉害了。我总觉得，chemistry的《寻找你》这首曲子是对良香的思念。没有那回事! !这样想的人，对不起! !
只是现在，想看AH的前途。我还想再摇摇晃晃地来，请多多关照! !


### [6667] *rose*	2002.05.23 THU 12:48:07　
	
　申し遅れましたが、バンチ一周年おめでとうございます。

お陰様で金曜日に拝見出来るようになりました。
バンチに携わる方々のますますのご活躍と健康をお祈り致します。

ＰＳ　これは作者様には関係無いとは思うのですが、バンチのインクが手についてしまうのが非常に気になります。何回もＡＨを繰り返して読むせいなのかはわかりませんが、爪の間にも入ってしまうので、困っています。対処方がありましたら、どなたか教えて頂けると嬉しいです。

### [6666] *rose*	2002.05.23 THU 12:26:16　
	
　かなり、ご無沙汰しております。スミマセン、私も最近はロム専です。で、前回から大分経っていますが・・・。

[6665]千葉のＯＢＡ3様、こんんちは。
前回のレスありがとうございました。嬉しかったですよ。

　私が最近、来ないのは理由があります。
私はそれこそ、ＣＨ（他すべて）リアルタイムで読んでいたのでＡＨに対しては正直、ここには書かない方がいいことが多いです。（現段階では、です）そして、かなり冷静な目で見た時、私が書いている事で純粋にＡＨを楽しまれている方には、私の書いている文章は混乱させるのではないかと考え書き込みを控えています。そして、更に冷静な目で見た時、ここは公式ページだった事を認識しました。皆様の書き込みが大変温かいもので楽しかったです。けど、私が書くのはＣＨが多くなってしまうのです。それで、現在、執筆されているのはＡＨであり、相当、冷静な目で先生の事を考えた時にＣＨの話を持ち上げられるのは、どうなんだろうなと一個人的に勝手に思いました。ＡＨについてはよくわからないので書けないんですよね。でも[三十歳会社員様]や[柚季様]の書かれている事はよく理解しています。そして、[Ｋ・Ｈ様]（お久しぶりです）の時間がかかるんじゃないかな的発言もそのとおりだと思います。
　そしてこれは、北条先生に・・・。去年の突然のパラレル宣言の真相はわかりませんが、路線変更なのかどうかはわかりませんが描きたいモノを描いて下さい。もっこりメッセージも密かに楽しみにしています。最近は寂しげなものが多い気がします。ここらで一発、（明るく）「ついて来い！！」と引っ張って欲しい気も致します。何はともあれ、お体には十分気をつけて頂きたいです。

[柚季様]の愛のある情熱（正直、羨ましいです）と[千葉のＯＢＡ3様]の優しさを感じてカキコしました。

　また、皆様とお話出来たらいいなぁ、なんて思っています。
来れる時には来たいと思っていますが・・・。

　以上、カオリストのroseでした。

### [6665] 千葉のOBA3	2002.05.23 THU 09:31:12　
	
おはようございます。
解禁前だと,書きこみが、少なくなってしまいますね。
昨日は柚季さまだけですか・・・。（このあいだの私みたいだな。）

６６６４　柚季さま　　はじめまして。おっしゃってる事、よくわかります。確かに私も、Ｋ．Ｈさまが書きこまれたように、もしもこれから、香ちゃんが槙村兄のような存在になっていくとしたら、ＡＨが、ＣＨと同様のストーリー展開をしていくとしたら、それでは、なぜ香ちゃんが死ななければならなかったのか、その意味がなくなってしまう・・・。
だったら素直に？ＣＨ続編でよかったんじゃないか・・・？と,思ってしまいます。
ですから、私的には、絶対そうは、ならないと信じて、これからも読みつづけて行きたい。
なぜ、香ちゃんが、死ななければならなかったのか、北条先生が香ちゃんを死なせてまで,伝えたかった事はなんなのか、（まあ、パラレルだからといわれてしまえばそれまでですが・・・。）
それを、これから見て行きたいと思います。

こういう話って過去ログみても何度も繰り返されてることなんですよね・・・。気を悪くされた方がいたら、ごめんなさい。

でも、Ｋ．Ｈさまー！いつだったか、「せっかく、１０年ぶりにリョウと香に会えたんだから、たのしみましょうよー！」
と、あれおっしゃってたの、たしかＫ．Ｈさまですよねー！？
（違ってたら、ごめんなさい。）
私あーゆー考えは、好きですよ。だーから、みんなで、いろいろ
考えて想いめぐらせて、いろんな意見だすのは、すごく,いい事だと想うし、私の年で、ＣＨのファンってまず、まわりにいないから、（孤独）ここに来てみなさんの話読んだりレスしたりするのが楽しみなんです。

あー・・・。なんか、またハチャメチャだな・・・。
ホントに、これを、読んで,気分を害された方がいたら、ごめんなさい。これでも、何て書こうか、ずーっと考えてたんですよ。（情けない。）







### [6664] 柚季	2002.05.22 WED 10:51:31　
	
【一読者としての私見】

大変久しぶりの書き込みになります、柚季と申します。
リアルタイムでシティーハンターを楽しみ、また他の北条作品もシティハンほどでないにしろ、どれも思い入れを持って読んで来た私ですが、実はこのエンジェルハートだけは、最近購読意欲が衰退しています。
ゆえに、時折ロムはしていても、こちらの公式に書き込むことは控えさせて頂いていました。
しかし今回、[6655]のK.H様の記事を読み、どうしても発言したくなりましたので、エンジェルハートを肯定的に捉えておられる方々の心象を害することも覚悟して、書き込ませて頂きます。

私にとって、連載当初香が亡くなっていたことは確かに大きなショックではありましたが、それだけでは読まない理由にはなりませんでした。もしもエンジェルハートという作品が一個の作品として面白いものであれば、香の死という設定が充分に活かされたものであれば、パラレルと割り切って読むことが出来たと思います。
私は北条先生が敢えてリョウ＆香という存在をこの作品で使ったのは、前作から綴られた二人の歴史や繋がりを短いページで語ることが可能であったからだと考えました。ひねくれた見方をすれば、誰もが知っている未だに熱烈なファンも多いシティーハンターという作品を、新連載の客寄せに使い、一石二鳥であったのかもしれません。
けれどそんな売る側の意図は、作品そのものには関係のないことで、わざわざ過去の作品を持ち出しそのキャラクター、設定を中心に据えるのであれば、据えるだけ、の理由がその作品自体から読み取れなければならないと思います。
構想に長い年月を費やし、固定ファンも多いヒット作品のキャラクターを殺してまで生み出した新作であるならば、そこには作者から強く訴えるものが確実に存在するはずだと思うのです。
少なくとも連載スタート時、私はそんな意気込みのようなものを感じていました。ですから、ある種確信に近い期待感を持って読むことが出来ました。
しかし徐々にその期待は懐疑的なものへと変わり、リョウがグラスハート（阿香）をすんなり受け入れた時点で、失望に変わりました。
それは、キャラクターへの失望でなく、ストーリー・設定面での不完全燃焼さに対するものです。
作品の中の細かな矛盾点を列挙することはしないまでも、自分の愛する存在の死という重い代償から生まれた存在に対し、リョウというキャラクターの吐き出す葛藤、苦しみ、悲しみ、そういったものが余りに希薄で、それは結果として、エンジェルハートという作品そのものまで薄っぺらいものにしている気がするのです。もしもこのスイーパーが冴羽リョウでなく、殺された恋人が香でなく、この新連載の為に作られた新しいキャラクターであったとしても、私はこの展開には納得いかなかったと思います。
愛する人の死とは、それほど重いもののはずです。
どんなに強い人間であっても、その人生観すら変えてしまうほどに、愛する人を失う悲しみは堪え難いものです。
表面的なキャラクターの動きが優先され、そういった心の機微がおざなりにされては、そこに死が描かれた場合（ここでは、グラスハートの自殺未遂と香の死、二つの死です）、生きているキャラクターから受ける感動も薄っぺらく感じてしまいます。
この作品はとても重いテーマを抱えながら、それを途中で置き去りにしたまま、無理な方向転換を図っている。今のエンジェルハートからは、そういう印象が拭えません。
また、もしもその理由が読者への迎合であるならば、それもまた悲しい話だと思います。読み手とは、確かに一つの作品に対しても様々な要求を出すものですが、作品の根幹がしっかりしていて面白ければ、結果として受け入れるものだと思うからです。
今ここで過去のヒット作品の踏襲をしても、味付けも調理法法も違う別の料理を同じ行程で作るようなもので、それで美味しい料理が出来上がるわけではないからです。
どうせ相手を楽しませるのなら、前回仏蘭西料理を出したから、今回は懐石料理でと、そういう全く違ったアプローチでの方が数倍効果的であり、少なくとも連載開始時、この作品はそういう形で作られるはずだったのでは、と思います。
これまでの北条先生のいい意味で読者を裏切る作品スタイルから、私の気持ちとしてはK.H様の考察には反対したいところですが、この頃の展開を思うに一概に否定出来ないところもあり、そういう意味では[6646] の３０才会社員様と同じ希望を持っています。

随分長々と否定的な意見を書き込んでしまいましたが、こんな長文を書ける分、自分はまだまだ北条作品に対し、切って捨てられない思いがあるのだなぁと、再認識しております（^_^;）
耳障りなコメントも多くあったでしょうけれど、一読者の愛故の苦言、と読み流して頂けると幸いです。
それでは。

【作为读者的看法】  
好久没写了，我叫柚季。
实时享受《城市猎人》的乐趣，其他的北条作品虽然没有《城市猎人》那么精彩，但我都是带着自己的情感来阅读的，但实际上，这部《天使之心》最近的阅读欲望正在衰退。
因此，即使偶尔会写，我也不会写在这个公式里。
但是这次读了[6655]的k.h的报道，无论如何都想发言，所以做好了伤害认可AngelHeart的各位的心理准备，请允许我写。

对我来说，连载之初香的去世确实是一个很大的打击，但这并不能成为我不读的理由。如果《AngelHeart》作为一部作品是有趣的，如果把香之死这个设定充分发挥出来的话，我想我是可以把它理解为平行的。
我认为北条老师之所以在这部作品中特意使用獠和香，是因为可以用很短的篇幅讲述从上一部开始描写的两个人的历史和联系。从扭曲的角度来看，《城市猎人》这部作品至今仍拥有众多家喻户晓的忠实粉丝，用它来吸引新连载的客户，或许是一石二鸟之举。
但我想卖书人的意图与作品本身无关，如果特意搬出过去的作品，以那个角色、设定为中心，就必须从作品本身解读出理由。
如果一部新作品酝酿了多年，甚至杀死了一部拥有众多固定粉丝的热门作品中的人物，那么其中肯定有作者强烈推荐的东西。
至少在连载开始的时候，我就感受到了那种干劲。所以，我是怀着一种近乎确信的期待感来读的。
但是这种期待慢慢地变成了怀疑，在獠顺利接受了GlassHeart(阿香)的时候，变成了失望。
那不是针对角色的失望，而是针对故事设定方面的不完美。
我不想一一列举作品中前后矛盾的细节，我只想说，"獠 "这个人物的冲突、痛苦和悲伤太薄弱了。獠这个角色所表达的纠葛、痛苦、悲伤，这些都过于淡薄。作为结果，感觉连天使之心这个作品本身都变得浅薄了。如果这个Sweeper不是冴羽獠、被杀的恋人不是香，而是为了这个新连载而创造的新角色，我想我也不会接受这样的展开。
心爱之人的死，是多么沉重的一件事。
无论多么坚强的人，都无法忍受失去所爱之人的悲伤，甚至会改变人生观。
如果把角色表面的动作放在优先位置，而忽略了这种微妙的心理，那么在描绘死亡的时候(这里是玻璃心的自杀未遂和香的死，两次死亡)，从活着的角色身上感受到的感动也会变得很薄弱。会觉得很无聊。
这部作品有着非常沉重的主题，却在中途将其抛在一边，试图强行转换方向。现在的天使之心，这种印象挥之不去。
另外，如果理由是为了迎合读者，我觉得这也是一种悲哀。读者确实会对一部作品提出各种各样的要求，但只要作品的根基扎实、有趣，我想读者也会因此而接受。
现在，如果沿袭过去的热门作品，就好比用同样的方法制作调味和烹饪方法都不同的另一道菜，不可能做出美味的料理。
如果要取悦对方而采取完全不同的方式，比如上次是法式或西式料理，这次则是怀石料理，效果会好上几倍，我想这部作品至少在开始连载时就应该是这样制作的。
不过，我也不能否认故事已经有了一定的发展，从这个意义上说，我和[6646]中那个 30 岁的公司职员抱有同样的希望。

写了很长很长的否定的意见，不过，能写出这样的长文，再次认识到自己对北条的作品，还有无法割舍的思念(^_^;)
虽然有很多刺耳的评论，但如果能当作一个读者的忠言，就太好了。
以上。

### [6663] marimari	2002.05.21 TUE 22:11:26　
	
〈香ちゃんとＡＨ〉

わたしは北条ワールド入りが、
Ｆ.Ｃ→ＡＨ→ＣＨ→こもれ陽の下で…など短編その他　　
という順なので、わりとすんなりとＡＨをパラレルとして受け止めることができたと思います。が、ＡＨのあまりの衝撃的な始まり方（今までにない！）にびっくりでした。

ＣＨの、完璧なようでいて、実は悩みを抱えている主人公（；リョウ）を周りの人間（；香）が励まし支え、そうしているうちに彼らもまた成長していくかんじが好きです。最後の方なんて香ちゃん、本当たくましくなりましたね！母性すら感じますもん。

これから香は槙村兄のような存在になっていくのか…、それには思い出が多すぎますね。。そして、これから阿香はどうなるのでしょう？？彼女はリョウと香の両面を持っているような気がします。ＣＨでは描ききれなかった彼女を阿香を通して知ることができるんではないかな、と思います。

＊＊うまくいえなくて長々書いてしまいました　すいません＊＊

### [6662] 葵	2002.05.21 TUE 19:47:22　
	
　やはり何か物足りない火曜日…。（笑）金曜日まであと３日は長い☆

　読書好きの私が先日読んだ本、ＣＨみたいでよかったです。リョウからもっこりをとったような殺し屋が主人公なの。（笑）登場人物もストーリーも魅力的でした。敵を攻撃するシーンなんか、頭にリョウを描きながら読んだりしてね。（^^;　でもこの本の主人公は「自然死に見せかけての殺人」が上手いという役なので、そこがリョウとはちがうトコロ。リョウの場合、どこをどうやったら自然死に見えるんだっ☆でも殺し屋が主人公ってのに惹かれて読む当たり、私はやっぱりリョウＦＡＮなのよね。（笑）

### [6661] ＴＡＫ	2002.05.21 TUE 16:55:39　
	
どもども、ＴＡＫ（タック）です。ご無沙汰してます。

久しぶりなんでとりあえず少しＬＯＧを見てたら、香ちゃんのはなしが盛り上がってるようで。ここに来る人達ってのはおんなじような事を考えるんだなぁと少し微笑み気味です＾＾

＜香ちゃんについて＞
実はその件については多少違うかもしれませんが、最近同じようなことを考えてました。香ちゃんの死が自分の中でいつの間にか受け入れられているというか、香ちゃんのいないＣＨとして読んでる気がしてます。歌舞伎町での戦いが終わり、ＣＨっぽいコメディー色が出てきたからですかねぇ。香ちゃんの他界後初めての依頼がきて、よりＣＨ色が強くなってきましたし、今後の香ちゃんのポディションってのが気になります。

＜今週のＡＨ＞
最後に防弾ガラスを突き抜けるほど殴られてますが（プレゼントがさっそく役に立ってよかったね♪でも突き抜けたのはリョウだから？）右手にアレをはめてどうやって壁を背にしていたリョウを左に飛ばしたんだろう・・・？
・・・裏拳とか？

<关于香＞  
其实，我最近也在思考同样的问题，虽然事情可能略有不同。 我觉得自己在不知不觉中已经接受了香的死，或者说，我把故事读成了没有香的CH。 也许是因为歌舞伎町的战斗已经结束，CH式的喜剧基调已经出现。 我很想知道她未来的姿态。

